<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<album genre="Folk" label="Quinlan Road">
    <meta>
        <title>The Book of Secrets</title>
        <artist>
            <firstname>Loreena</firstname>
            <lastname>McKennitt</lastname>
        </artist>
        <release>1997</release>
        <record>Grande-Bretagne</record>
        <duration>PT53M35S</duration>
        <producer>Loreena McKennitt</producer>
        <presentation>The Book of Secrets est le sixième album studio de Loreena McKennitt, sorti en 1997. Cet album reste fidèle à la formule qui a fait le succès de The Visit et The Mask and Mirror : une succession de pièces chantées ou instrumentales, tantôt douces et lentes, tantôt rythmées et enjouées, ouvert aux influences des folklores celtes, méditerranéens, orientaux. Enregistré aux studios Real World de Peter Gabriel au Royaume-Uni, il est produit par Loreena elle-même et publié par les disques Quinland Road. Il renferme la pièce The Mummer's Dance, ainsi que la fameuse Marco Polo. On y retrouve aussi deux musiciens de Peter Gabriel, soit David Rhodes à la guitare et Manu Katché à la batterie. Parmi les autres musiciens invités, on y reconnait aussi Caroline Lavelle au violoncelle et Caroline Dale aux arrangements des cordes, Hugh Marsh au violon, Nigel Eaton à la vielle à roue et Danny Thompson à la basse acoustique. Ce dernier a aussi joué avec le groupe de folk britannique Pentangle. Loreena elle-même joue du piano, des claviers, de la harpe et de l'accordéon en plus du chant et des chœurs.</presentation>
    </meta>
    <songs>
        <song n="1">
            <title>Prologue</title>
            <duration>PT4M22S</duration>
        </song>
        <song n="2">
            <title>The Mummers' dance</title>
            <duration>PT6M7S</duration>
        </song>
        <song n="3">
            <title>Skellig</title>
            <duration>PT6M7S</duration>
        </song>
        <song n="4">
            <title>Marco Polo</title>
            <duration>PT5M15S</duration>
        </song>
        <song n="5">
            <title>The Highwayman</title>
            <duration>PT10M19S</duration>
        </song>
        <song n="6">
            <title>La serenissima</title>
            <duration>PT5M9S</duration>
        </song>
        <song n="7">
            <title>Night ride across the Caucasus</title>
            <duration>PT8M30S</duration>
        </song>
        <song n="8">
            <title>Dante's prayer</title>
            <duration>PT7M11S</duration>
        </song>
    </songs>
</album>
